5 formas de viajar y aprender inglés

 
 Debo aceptarlo, durante años las clases de inglés que tomaba en la escuela tuvieron cierto efecto en mí, pero lo que realmente me ayudó a escucharlo y entenderlo con atención fue la serie “Friends”. En un televisor que nada se parece a las Smart TV con las que contamos hoy, me encontré con la serie, pero siempre mostrando subtítulos en inglés. No supe cómo ni me interesó regresar a los subtítulos regulares, así que pasé interminables horas frente a ese pequeño televisor absorbiendo todo lo que los seis amigos decían y así, poco a poco, descubrí que mi nivel de inglés había incrementado de tal manera que mis padres, maestros y yo nos sorprendimos. 
  
 Eso me sirvió, a otros les ayudan las clases intensivas y hay quienes leen y estudian por su cuenta esforzándose en absorber todo sin ayuda, pero existen otras maneras mucho más prácticas de llevar a cabo la tarea de perfeccionar el inglés y además conocer gente nueva, llenarse de experiencias y cambiar su vida para siempre, haciendo que el aprendizaje del idioma parezca incluso algo que no sabemos realmente cómo lo aprendimos. 
 – 
 Prácticas profesionales 
  
 Si estás en la universidad y cursar un semestre ya no es la opción, hacer tus prácticas profesionales puede ser otro recurso para salir del país, aprender inglés e incluso conocer el ambiente laboral de la profesión en la que te desarrollarás. Esta es una gran opción si deseas hacer crecer tu curriculum, pues muchas empresas que piden cierto nivel de inglés toman muy en cuenta esta experiencia. Es importante que consultes con la institución con la que planeas llegar y en la que te encuentras estudiando, pues los trámites pueden ser un tanto tediosos, pero valen la pena. 
 – 
 Au Pair 
  
 Limitado en su mayoría para las mujeres (pero no exclusivo), viajar unos meses e incluso un año a través de distintas agencias para ser guardiana de uno o más niños es una experiencia más que gratificante. Los lazos que puedes crear con los niños cambiarán tu vida, además de que tendrás ciertos días libres para conocer mucho más de la ciudad en la que te encuentras establecido. Esta experiencia es distinta a todas, pues tu atención va más allá de lo que tú quieres y necesitas, aprendes el significado de cuidar de otras personas y el sentimiento que te llena cuando entiendes lo mucho que te quieren es indescriptible. 
 – 
 Trabaja un verano 
  
 Uno de los mejores retos es llegar a un lugar y practicar mientras trabajas. Además de obligarte a mejorar tu idioma por la presión y las exigencias del lugar y de la gente, puedes ganar dinero para solventar tus gastos. Ten en cuenta los requisitos y el tipo de visa que se necesita. Hay lugares que solamente te permiten trabajar después de cierto tiempo, por lo que no olvides corroborar con las embajadas de los países que te interesan. En un trabajo de verano lo más seguro es que te encuentres en una cafetería o restaurante, por lo que si no es entre clientes, tus compañeros (que en esta situación se convierten en tu familia más cercana) serán los que te ayudarán a mejorar tu inglés e incluso te enseñarán todos los modismos que ellos utilizan. 
 – 
 Viaja de mochilero 
  
 Mochilear por el mundo es el sueño de muchos, pero ir sólo a un país y así recorrer de punta a punta te convierte prácticamente en un lugareño. ¿Cuántos extranjeros no conoces que han visitado más lugares de tu nación que tú? Viajar por todo un país anglosajón te permitiría conocer acentos y modismos mejor que nadie, además de adentrarte en los sabores, olores y colores que dan identidad a ese territorio. Quién sabe, incluso después de eso puedes enamorarte de ese lugar y mudarte ahí para siempre. 
 – 
 Toma un curso en de idiomas 
  
 Eso de ir al escuela en vacaciones nunca es una idea atractiva, excepto si es a otro país, con gente de todo el mundo y a clases que en realidad son muy cortas para que el tiempo lo aproveches estrechando lazos entre tú y tus compañeros, además de conocer los mejores lugares del país en el que te encuentres. Cada centavo invertido en este viaje valdrá la pena, pues parece que entras a otra realidad en la que tus obligaciones de la vida diaria desaparecen y lo único que debes hacer es divertirte con gente que tiene gustos similares a los tuyos, pero al mismo tiempo una visión del mundo completamente diferente. 
 – 
 Darte cuenta que rápidamente avanzas en tu entendimiento y práctica del inglés, es casi tan gratificante como el mirar en retrospectiva y ver todo lo que has vivido para lograrlo. Viajar para conocer es lo que casi todos hacen, pero aprovecha para aprender otro idioma es aún más productivo. Si estás considerando hacerlo, puedes comenzar practicando con estas canciones que te ayudarán a aprender inglés.